《成報》老闆谷卓恒：將揭習近平家族貪腐、粵港全部資產 程度遠超江朱胡溫

曾經立場親中的老牌報章《成報》，在 2016 至 17 年間曾經接連開火炮轟時任特首梁振英及中聯辦主任張曉明，引來全城關注。《成報》主席谷卓恒今日突然在 Twitter 發文，預告將會揭露國家主席習近平家族的貪腐情況，又表明不會害怕威脅恐嚇。

谷卓恒今日在 Twitter 上連發多帖，直指習近平家族貪腐遠超江、朱、李、胡、溫、曾等家族，「對於習近平家族貪腐情況，我將慢慢揭示給公眾，包括習近平家族在廣東和香港的全部資產情況！大家拭目以待！」

谷卓恒聲稱，內地富豪肖建華在香港被帶返內地之前，退出了一間名為 CCB 的離岸公司，接手股權的是一間名為秦川大地的公司，而這間公司實際控制人為習近平的姐夫鄧家貴。他又指 CCB 掛靠在建銀國際下，直接或間接控制香港和海外總額超過萬億美元的控股公司。谷卓恒又指肖被綁後，《大公報》曾發文以「紅通」為要脅谷卓恒閉嘴。

稱被跟蹤恐嚇

他今日的另一帖文，就指自己昨日被跟蹤恐嚇：「威脅恐嚇對我已經不起作用，昨天你們跟蹤我，給我打恐嚇電話，我怕了嗎！你們認識我大約 10 多年了吧，我的性格你們應該清楚！我有信心把那把破鐮刀和那把破斧頭給扔進歷史的垃圾桶！」

《成報》在 2016 至 17 年間，連日於頭版發表評論文章狙擊梁振英、張曉明等人。17 年 2 月《成報》發出「緊急聲明」，指該管理層人身安全受嚴重威脅，報館門外出現大批疑為內地人的可疑人士埋伏，該報管理層亦被跟蹤、偷拍，寓所附近貼有恐嚇單張。同月亦有該報管理層寓所被淋紅油。

17 年 3 月，《大公報》及《星島日報》以頭條報導，引述權威消息，指谷卓恒在內地涉及「美貸網」非法集資案，涉案金額逾 13.5 億元人民幣，受害者多達數百人。報道又稱國際刑警組織已發出紅色通緝令，正全球通緝谷卓恒，深圳法院亦查封凍結谷在內地名下資產。

買定晒花生，唔好又爛尾

尾已爛

講個笑話 一個貪污既国家話人貪污
仲話出埋紅色通緝 共慘咪夠哂紅